【沙中綫會議】陳帆：要作最壞打算 結果只有一個

沙中綫紅磡站工程問題，政府及港鐵決定，鑿開至少80個位置檢查，有議員要求考慮增加抽樣數目，亦有議員關注沙中綫局部通車的可行性。

九龍西議員毛孟靜指：「現時有關螺絲帽接駁情況，總共有二萬個，你們開鑿(觀察)的不超過二百個，即不足百分之一，百分之五可能太多，會否百分之三較好？」

運輸及房屋局局長陳帆表示：「抽樣基礎是用統計學，有科學根據的原則處理。即使香港(人口)普查，我們七百多萬人口，如果以百分之五去抽樣，普查便至少要抽查35萬香港人，也不是太實際的方法。」

工聯會勞工界議員陸頌雄稱：「技術上現時沙中綫有否掉頭位，若要局部開通，以及局部開通的話，整體客流量評估如何？」

港鐵常務總監金澤培說：「我們正積極研究分段開通的可行性，基本上不是有車站便可通車，當中有很多技術及營運安排，亦要考慮對其他綫的影響。」

上一則：貝沙灣有私家車失控撞閘門 五人傷
下一則：政府向財委會申請約25億元 支付調高綜援等福利金額

結果只有一個？
即係要強行通車？

結果係香港大炒車

砍掉重練？當冇事發生？

再超支

高鐵gogogo

一個…壞結果